Naughty Dog詐騙預告片 及 遊戲媒體假評分 欺騙玩家集中討論區(2)

1001者 可以用呢個功能 直接COPY開新POST

懶人包:
事緣於遊戲界大作THE LAST OF US 2推出前
有遊戲公司員工 透露出遊戲劇情
而玩家就流出既劇情 發生嚴重爭執
Naughty Dog聲稱劇透內容不實
在各大遊戲媒體 試玩後 都表示劇透內容皆為不實 並為遊戲打上高分OR滿分

而係遊戲正式推出後 玩家發現Naughty Dog發出的tlou2預告內容跟實際遊戲不同
有片睇
而且玩家發現 前面劇透的內容 準確度高達9成9
跟遊戲媒體和Naughty Dog 所說的不符合

總結:
1:Naughty Dog使用虛假預告片 以不實內容 誤導玩家

2:各大遊戲媒體試玩後 都表示遊戲內容跟 劇透的不同 讓玩家放心買
呢個POST可以討論劇情 但請留意我地主要目標係要 屌柒假預告 假評分

Q&A:

Q:我都唔撚玩TLOU既 關我咩事啫?

A:tlous2劇本垃圾 你唔玩既 的確影響唔到你
但假預告 假評分 係只要你係一個玩家就會影響到你
今次呢單野 係關乎所有熱愛遊戲既玩家
而唔係只有鍾意tlou既玩家
你都唔想日後既遊戲都係假預告 假評分架?

以下係採訪打手內容:
打手:你地又唔係專業評審 有咩資格話遊戲劇情寫得差?
:我地的確無資格話遊戲'寫'得差，因為我地唔係專業寫遊戲
但係我地有資格話遊戲劇情 比我地觀感差
呢個唔單係我地個人觀感 同時係全球絕大部分玩家都有相同諗法
(簡單啲講 我地係無資格 話廚師'煮'得垃圾
呢個係廚師既專業範疇
但碟野臭既 就係我地聞到既野黎)

打手：你地未爆機 有咩資格話遊戲差!
：我地講緊既差 係針對劇情，要對劇情了解
係可以有好多方法 唔需要親身玩遊戲的
例如睇直播咁樣
(又再簡單啲講 我地唔需要識分身術 要去到現場
都可以知道世界各地天氣如何)

打手:你地都無比錢買GAME 有咩資格批評隻GAME?
:係間日本餐廳到 上左份牛扒 碟野仲要有曱甴係到
我唔洗要埋左單先屌得啊

打手：你地老屈我係打手!!!
：呢個係對你工作既能力同埋身份既專業性 一個認同黎 係好事

打手：隻遊戲銷量高所以係神作!
：神作會銷量高 唔=銷量高就係神作
可以係受騙者眾多
一個仆街呃左好多人 係唔會變左偉人
(老豆係男人 唔=男人一定係老豆)

：你班打手問左咁多題 到我問啦
打手：我問問啊頭先。。。。ok加左錢了 你問得

：假預告 點睇
打手:
:

:假評分 點睇
打手:啊頭未比稿 唔答
:

：你撑nd?
打手:
:我無撑黑警搞清楚先 係打人無問題

：你入黎屌鳩nd 但話遊戲好好玩係咩玩法
打手：屌鳩nd 係因為佢水左我地大量入貨 依家變曬蟹貨
話遊戲好好玩 係因為我地要水人 散貨

：好的 感謝你今日黎接受採訪 你對採訪打幾分?
打手：10/10 神作!。。。唔好意思 職業病發作

最後一點 打手出現警告!
依家打手 係到做緊公關
想試圖張件事變成係 兩派玩家就劇情睇法互屌
唔好比打手SKIP走 假預告 假評分兩件事
如果有人話好鐘意TLOU2 既劇情
佢鍾意食屎 請比佢食
記得 打手是狗 狗係改不了食屎的

打手:劇情其實幾合理 寫得幾好架
:你同我駁左個8點 先講合唔合理ok?

新post留名

假tariler真係太過份 tariler個feel係joel因為父愛所以會陪ellie做任何野 如果個故事係咁樣寫落去你話幾好

neil:我要寫其他人唔會寫既故事

睇左個韓國youtuber評 剪左隻碟個位
佢話 唔係寫出左人地寫唔出既劇情就係好劇情

neil寫啲反社會劇情 就當自己好撚神
寫虐殺一個大家鍾意既角色黎 帶動玩家情緒
咩作品做唔到先 有幾撚神
neil條撚樣真係

LM

歧視亞洲人

真係好on9 之前比人爆結局都一路忍住唔睇
諗住出左睇下review 先決定買唔買
Youtube 睇人玩左陣已經唔係好對路
心諗點解路人甲咁多對白
睇多陣死埋 真係火都黎
搞到躁左成日

我燥左四日了

睇果篇訪問話joel係最初劇本冇死而且仲會有個新女友？？即係話jeol果條預告原本係真既後來cockman唔撚滿意亂鳩咁改搞到員工出黎爆料

01出文話自己講大話未

都好明顯係做到一半踢走70%員工搞到大改啦

MC評分走勢同恆指冇咩分別

可能有朝一日 見到tlou精神續作呢

你個方向冇錯，因為我爆完機睇佢遊戲入面嘅概念圖原本JOEL喺舞會上面同一位未出現過嘅女人跳舞

感謝有呢D討論POST, 真係谷住道氣我驚我忍唔住飛過美國用高爾夫球棍扑9Neil cuckman

記得要嘔口水

唔係我鳩up架，篇訪問佢地親自講的，有可能個初版，jeol真係唔洗死or去到中後先死而jeol條預告都有可能係真，只不過cockman條撚屌最後話唔得joel一定要死，仲要一開波就死不過咁短時間要改咁多野唔太可能，所以有機係替換左d角色模組，即係原本jess同神狙手tommy個位係jeol做，一開波死果個可能係艾莉d fd,joel去到後尾先擋子彈而死之類

mc評分由3.3 升到4.2 仲一直升緊
好快會平反

假設你真係逼住寫虐殺死joel喇
要帶動玩家投入復仇
屌你老母爛臭閪
都唔撚係玩撚到最後要我放條忘恩負義嘅閪女人走啊
冇撚嘢下話

個分升返到4.2

neil:係寬恕啊 ellie

為左未來既遊戲界 我實追擊死佢
我寫埋懶人包 整埋q&a
就係要比所有人知道 單野影響緊所有玩家
死守遊戲界 唔比sjw話曬事

其實同 Ellie 話 Jesse係 Asian一樣
我都係當 fd 間講下笑，求其搵個藉口話對Jesse 冇feel
相信絕大部份人 只要唔係支那人玻璃心，都對呢d說話冇感覺，唔會覺得歧視亞裔
睇美劇都好多呢d語意模糊既說話

但 TLOU2 明打住 SJW LGBT名號，加入「反歧視」原素
咁咪陪佢地玩下，陪佢地玻璃心下，咁先叫對等

因為BLM 關係，所以唔講得 Black 既笑話
到Asian 就doesn't live matter
就可以隨意拎黎講笑？
如果將Asian 改做 Black，會有咩後果？

節錄上個post 既討論
「黑人覺得係歧視唔等於嗰樣真係歧視緊，BLM俾人恥笑之處唔係正正在於 黑人將唔係歧視嘅嘢 都夾硬講到係歧視咩？」

「但問題係一直以來SJW 政治正確既批評 不嬲眼光都好狹隘
只要構成表面疑似歧視都會上綱上線
你睇下黑人牙膏都話歧視黑人要改名你就知了
用番佢地個標準的話, Ellie Jesse依段對話就有問題了」

成件事重點係在於，左癌打住SJW LGBT 反歧視旗號
甚至政治正確到，猶太教堂、物品唔俾射，因為 Neil 係猶太人
但講笑搵 Asian 黎講，覺得只係笑話姐，冇問題
黑人就只會避之則吉
完全係雙重標準既極致
左癌 SJW對game 界完全係百害而無一利
一日唔杜絕，以後所有game都會係
冇靚女露肉 因為女性自主、LGBT 環保素食黑人做主角、Asian 賤過地底泥

數碼版係咪可以refund?

大大聲鬧先會
因為太多人refund

留名

佢唔可能永遠都503人架喎

屌我去評0分 停左係loading 畫面唔俾評

反而想問一樣嘢
Cockman 唔係寫uncharted 2個script 咩
明明uncharted 2好好，點解4同今次攪到咁
唔通唔係佢寫2？

有人話玩過就退唔到

邊似對game界，呢d人對成個藝術創作界都係病毒

一手價去到$398

跌得咁快

bob叔fb怒屌隻game

冇玩過兩代
但當時一代咁Hit 身邊都有frd講啦
唔知多都知少個劇情係點
Joel係TLOU嘅靈魂人物
今集一開始就俾Abby要殺父之仇嘅理由用散彈槍斷腳
再用Golf Club打到死 剩係哩個位已經知道劇本已爛
唔好同我講乜嘢大愛撚 要代入角色去玩 體諒佢 我屌你老母啦

相信大家都有玩過COD MW1,MW2嘅都知哩兩隻個Story 係經典
Soap喺MW3死撚咗 好多人都接受唔到
因為第一代係用佢跟Captain Price 第二代係Roach跟佢
(最新暴雪嗰隻因為聰哥事件買都冇買 唔評論)
唔係話靈魂人物唔死得
但一個角色由設計 到 塑造出嚟 到吸引到玩家去重視嗰一個角色係一件好難嘅事
今次Neil Druckmann仲要公開講 唔鍾意咪唔好撚買囉 哩啲撚屌嘢
佢就係睇死班玩家又要屌 又要買 某程度上又真係自作自受
我個人覺得既然條撚屌講到咁 冇咩必要衝首批

當時仲係amy話事
條仆街一直都唔係坐正，決定權唔係佢度。

今集班大佬走哂先輪到佢上位就出事

買左首批實體碟
當俾Druckmann睇醫生
但ND嘅game唔會再玩
除非ND公開道歉同炒Drunckmann

應該都唔會 除非好多有影響力嘅Streamer屌柒隻驚

就好似新gow咁 , 如果開頭比巴德爾殺左 , 再控boy報仇咁我都會屌

D日本仔個個都千字文屌柒隻game

都幾大可能
可能溝條女
然後艾莉要出去唔知做咩
然後就係Joel係trailer果幕: 我點會由你一個人去
雖然唔知最後會唔會都係要死, 但好撚大分別

一樣被操控夾住上

佢503之前我都以為玩家評分佢無得玩野

係咁比唔到0分
一submit就404
屌你老母

冇新既評分 但個總分就升到4.3
屌你老母即係係咁del啲0分啦
仆你個臭街又唔敢比人比0分
on撚99

唔比0分太極端評分，但就比10分評分
黑到咁，收左幾多錢

如果全世界都屌緊，根本就唔洗咁
直接抵制ND已經夠做

俾4分都唔得

[sTwitter愈黎愈多人話great game
all the haters just want "happy ending"
同鐵血結局打手一樣講法

弱智:阿祖死左你地就嘈
但阿祖擺明要死
所以佢點死求其啦我唔理劇情好正10/10

Metacritic 開始清理緊留言，尋晚同今朝比少左二千幾個。

尋晚:

今朝:

轉自PTT,

縮網址：

Neil表示在開發到一半的時候，我們想殺死Abby，但是另外一個角色又要出場來繼續這個
冤冤相報的循環。我們最後從Yara和Lev的對話當中，了解到這樣處理結局對Ellie的性格
來說並不誠實，在她內心深處她還是有良知的。希望她能夠向前看，開始一段新生活。

簡體中文翻譯：

記：TLOU2的敘事幾乎是對稱性的，一邊艾莉一邊阿比，怎麼想讓這對半切的劇情互相映
射對方呢？

Neil先輩：有了一代操作完喬爾操縱艾莉的前車之鑑，我們把這個玩法再擴大了一下，就
是為了讓你有機會去對另外一個你沒接觸過的角色產生共情，玩家在一代已經對喬爾和艾
莉感情很深了，所以二代裡要通過喬爾之死這個悲劇讓玩家開始復仇使命，再反過來講述
阿比這個已經完成複仇使命，現在在重新尋找人生意義的角色的救贖故事，兩個角色有很
多對應點，也是為了告訴玩家在不同的情況下這兩個人沒準會成為好姬友

記：為什麼玩家一開始會操作阿比？

Halley姐貴：為了讓玩家一開始就對阿比這個角色產生共情，同時不讓你覺得她就是本作
默認的反派

記：在一代中玩家因為能和喬爾高度重合所以能理解他殺人，但到了二代感覺角色就開始
在違抗玩家的操作了，像是阿比放過艾莉，艾莉放過阿比

Neil先輩：當玩家操縱的角色不能和玩家的意願重合，並且遊戲不斷讓玩家做出他們不想
做的行動時會發生很有意思的事情，比起普通的玩家和角色重合的消極性玩法，玩家會對
角色做出的決定表現出不一樣的反應

記：許多玩家，包括已為人父母的那些，都能理解喬爾在一代結尾做出的選擇，但到了二
代艾莉為什麼卻不能理解喬爾，直到打完阿比了才開始理解

Neil先輩：因為喬爾幫艾莉做出了讓她活下去的選擇，所以我們讓艾莉去面對這個選擇帶
來的後果，至於喬爾，他從一代開頭到他死去為止都基本沒有變過，始終都是一個為了家
人甚麼都做得出來的人

記：本作的最大劇情轉折點就是玩家視點和角色視點中的不協調，艾莉知道喬爾為了她做
過什麼事，但仍然選擇去幫他復仇，這就讓玩家和艾莉本人的所做所想產生了分歧

Halley姐貴：艾莉有倖存者愧疚和PTSD，她對喬爾的死耿耿於懷，同時她對喬爾生前因為
說出真相，導致自己和喬爾鬧翻的事情也耿耿於懷，我想讓玩家從一開始就覺得艾莉並沒
有和玩家站在一起，並和玩家分享自己的心理活動的，而是玩家要通過玩下去來理解艾莉
的過去，了解她復仇的動機，從一開始的“幹死那些殺了艾莉father figure的王八蛋”
到詢問“哇，艾莉究竟對自己對喬爾的負罪感有多深”

Neil先輩：遊戲中不斷插入的閃回是有作用的，喬爾在這作中不會再和艾莉一起冒險，所
以我們要依靠這些閃回來提醒玩家為什麼艾莉會去複仇，當然並不是所有閃回都是甜甜蜜
蜜的，我們要表現出喬爾和艾莉之間的關係並不是一直不變

Halley姐貴：總而言之這個遊戲講的就是“'我們'做出的選擇帶來的後果”

Neil先輩：我其實挺怕不少人都愛上一代結尾的，因為它很開放，人們一直在討論“艾莉
到底知不知道喬爾在撒謊？還是她知道但她選擇性無視了，因為她明白喬爾有多愛她？”
，我們就想通過這作的閃回來解釋當初艾莉的心理活動，她從一開始是否認的，然後開
始懷疑，最後就在選擇相信和否認喬爾兩種情感的碰撞之下爆發出來，通過每一次閃回我
們都在讓喬爾和艾莉的關係處於一個轉折點，玩家開始會覺得“喬爾死的時候還想著艾莉
是恨她的！”，但到了遊戲最後我們就放出一個和之前的閃回完全不同的轉折，一開始這
些閃回很多很亂，但多虧了Halley姐貴的大手筆我們才能調整到現在這個樣

記：你們搞的這個敘事，尤其是最後那個閃回，就是在昭示艾莉理解了喬爾拯救自己的原
因，並在最後原諒自己的劇情

Halley姐貴：是的，而且艾莉花了兩年多時間才開始去想自己能不能原諒喬爾，她原諒阿
比則比這還難，因為阿比在艾莉覺得自己已經準備好原諒喬爾的時候把事情搞砸，所以艾
莉能不能在她實現自我毀滅之前完成這一切是很有挑戰性的

記：然後艾莉趕上了，她拯救了阿比，而阿比在遊戲中盤擊敗艾莉後聽從了Lev的勸告放
過了艾莉，雖然顯得挺突兀但從人物角度看則能理解，你們在這些關鍵劇情上覺不覺得能
做到讓玩家感到信服？

Neil先輩：我們花了很長時間來拍這些很情緒化的鏡頭，基本上就是拍了又拍最後刪掉一
堆東西的狀態，就拿喬爾之死為例，我們當初是想讓喬爾在死前喊出她女兒莎拉的名字，
不過喬爾的演員Troy Baker說這裡什麼都不用講就行了，最後拍出來一比較，不說話的鏡
頭效果更好些

Halley姐貴：一開始艾莉和阿比兩個人在西雅圖還各有五天長的劇情

Neil先輩：艾莉本來還會有上邪教徒島的劇情，走過十八層地獄之類的之後繼續選擇前行

Halley姐貴：遊戲結局一開始和現在的不一樣，喬爾本來還會有女朋友

Neil先輩：艾莉在農場時我們本來還在她日記裡加了一段她獵野豬的劇情，我們連酷酷的
過場動畫都拍好了，艾莉的演員Ashley Johnson還奉獻了一段精彩的獵野豬戲，但最後為
了遊戲整體節奏和後期製作我們不得不把它刪了

記：所以你們在博物館閃回裡加了個艾莉被野豬撞倒的鏡頭

Halley姐貴：對頭，本來是頭鹿的，但後來改成野豬

Neil先輩：包括在艾莉快溺死阿比時放入的那個閃回都是後面加的，這就是個拿各種各樣
東西加進去看看這演出行不行得通的過程，不加這個閃回大家都不會明白為啥艾莉會放過
阿比，不過我們不想把內容弄得玩家看一眼就能明白這個鏡頭表達的什麼意思，因為每個
人做選擇的時候想的東西都不一樣，然後剪輯組說這個成不成，我們一開始時覺得喬爾閃
回會有問題，不過還是挺有效的

記：那咱們來說說為啥艾莉要不惜離開Dina和孩子去Santa Babara找阿比，她那時還在乎
殺阿比嗎？還是她就想為了從喬爾的陰影裡解放出來？

Halley姐貴：艾莉離開農場的時候基本不是滿腦子想著阿比了，而是想從喬爾之死帶來的
PTSD中解脫，不然她就沒辦法繼續好好活下去，還有可能會因為精神上的影響危及到她的
家庭，她希望能在旅程的終點找到一個答案，絕對不是單純的向阿比尋求復仇，或者尋找
對喬爾的美好回憶了，她是覺得“自己已經不知道怎麼做人了”。

Neil先輩：我們一直想通過解析艾莉與暴力之間的關係來對比喬爾與暴力之間的關係。對
喬爾來說暴力只是一種手段，他對人使用暴力是不會有任何享受和憎恨的要素在裡面，對
接受暴力的對像一視同仁，這就是他生存必須的一個功能，艾莉不一樣，她身上有那種美
國南方常見的“榮耀文化”，她的自我價值建立在對與錯之上，而她的自我剛好就停留在
“錯”的地方，她要做的就是藉助暴力把“錯”扳向“對”，只要她不覺得自己在“對”
的那一側，她就沒辦法停下來

記：艾莉最後落下了喬爾給她的吉他，但這個應該和阿比咬掉她兩根指頭沒什麼關係吧

Halley姐貴：對我來說，那像徵著艾莉把喬爾“放下”了，她將人生中聯繫著喬爾的那一
部分埋葬起來，好迎接新的人生，但在她離開那個農場的時候，她能一直看得到喬爾在她
背後望著她

Neil先輩：我覺得我們在這裡說的東西還是並不重要的，你需要理解這個故事的要素都已
經放在遊戲裡了，玩家如果這麼想，那ta對故事的詮釋就是對的，至少在我們打算做
TLOU3並給2的故事做出詮釋時是這樣的，不過在我的想法裡，艾莉已經跨越了那個曾經的
自我，放下了對喬爾和復仇的執念了，我們在創作時經常把復仇比作毒品，而艾莉則是吸
毒成癮，這也是Dina離開的原因，因為她覺得艾莉已經“觸底”了，自己沒辦法再去幫她

另外我想說的是在遊戲開發的前半段艾莉最後都是殺了阿比的，而最後會是另外一名角色
來阻止這個仇恨的循環，可後來我們覺得這不太符合艾莉的性格，她心底還是嚮往著美好
的，希望自己能向前看並走出屬於自己的未來

記：艾莉還會有機會和Dina和好嗎

Halley姐貴：TLOU的世界很殘酷，人際關係也很脆弱，說不清艾莉還能不能在其中找到愛
與歸屬，但我希望她會的

記：TLOU3？有可能嗎？

Neil先輩：看情況，如果不能像TLOU1那樣抓住一個情感內核製作的話，那做不出來TLOU3

=====
我既結論: 你條仆街仲撑乜鳩?

其實tlou2真係一隻偉大嘅遊戲
中港台一致屌柒隻game
上網見d台灣網友留言話今次難得地兩岸終於達成「共識」
跟著有殘體人留言讚好

真係好犀厲, 九二共識都做唔到嘅野, 一隻遊戲輕鬆地令兩岸玩家獨一口徑

雖然係大陸人講嘅片, 但真係好搞笑
大家可以睇下

外國開始有人攪聯署未?
應該可以 connect 全世界屌鳩 ND

仲將中國人, 日本人, 美國人都connect埋
世界和平了

日本有人屌咩除左ign

仲以為有拍片爆粗屌果種

開始崩盤, 新GAME一隻4080jpy = 296蚊
不過日本不嬲對美系遊戲抗拒
仲有排跌

班人點撐game都好 市場價格反映一切

滿分神作, 玩家評分都俾佢洗到高分
但兩舊水都無人買

日本網上大量二手放售

Sony:早知當初撐xbox二手制度啦

reddit幾多野睇

外國有人成箱典藏版車落垃圾筒

日本都幾撚多打手
竟然有3分仲要5星多過1星

唔洗理啦 打手多又點 成個市場咁多二手

希治閣睇嚟真係好唔妥

正

日本話曬sony 大本

睇嚟sony對佢做過啲咩

Cls講馬

難得唔見仁見智嘅作品

Gk打手一早存在

都唔係暗示架啦 接近直線抽擊
負評就留到 正評就留唔到 有腦既就知咩事

佢屌death streading都冇咁大力 都仲話見仁見智

都唔係暗示架啦 接近直線抽擊
正評就留到 負評就留唔到 有腦既就知咩事

唉屌 見到球棍真係好心痛
到低LGBT 同女權仲要毁滅我幾多野

星戰
Tlou

其實我好想嘗試用佢地個思路去接受隻game，所以我睇柒哂上面篇訪問，再獨處咁慢慢自己思考下，點知越諗越撚嬲

就算退一萬步講，撇開d政治正確，撇開d收買媒體

就算真係唔駛隻女猩猩死，係都要寫放下仇恨，就算你硬係要用joel指代父權，佢抵鳩死之類之類

都唔鳩緊要，係我最低最last果條底線

你咪寫ellie一路尋仇，攪到眾叛親離，甩皮甩骨，去到發現隻猩猩變返女人，保護緊人地一家大細，佢死左就唔少人冚家剷，殺唔落手，整套典型既復仇劇咪算

點鳩解一定要人控制隻女猩猩，一定要人睇佢扑野，一定要人控制佢打鳩ellie，一定要人培養佢數值成長，仲講撚到明係要玩家對呢隻野有認同感

即係我唔反對同性戀，但你咁做就係要逼我鍾意同性戀，一定要我參與，切身體會同性戀，一定要我睇同性戀扑野，屌，咁你係拗緊我性向啊，響度扭曲緊我啊屌你老母

家陣異性戀就係錯咩，強制灌輸我d咁既野

家陣復仇就係錯咩，咁點解隻女猩猩拉群結黨打針啪藥去復仇又得啊，佢仲要成功復仇之後再逼我鍾意佢，屌你老母我去撚左新疆入撚左再教育營啊？

屌你老母真係好柒痴線啊，仲要咬鳩斷ellie兩隻手指用黎代表佢放下joel，屌你老母放下係咁放下既咩？俾個仇人咬鳩斷左叫放下？唔係自己放下而係俾人傷害致殘而放下？屌，咁同上世紀d瘋人院切鳩左病人個腦前葉有咩分別？屌呢條友真係痴鳩線，痴撚線，仆街諗唔到字去形容啊

你進入唔到水鏡八奇嘅領域 暗黑兵法你識條春咩
利申：進入唔到

neil:可以迫到玩家做佢地唔想做既事
我覺得很有意思

上集JOEL徒手遇到循聲者係即死
今集佢有個位係可以徒手擋開循聲者之餘徒手殺死循聲者

徒手鏈死啲屍都得

佢個拳頭梗係勁啦，女拳wor 區區蘑菇人算係乜

差唔多夠鍾 有打手入場
又係時候傾做gym既問題

2post 未有打手入
係咪真係 一個post咁計錢

痴線架Joel咁大隻都要兩隻手絞殺啲屍

大山婆單手搞掂

食Hormones捲餅食到咁

男人做到既野 女人只會更輕鬆做到

這些GateKeeper洗評論的行為的確很惡劣
這部份也不用替他們說話了
爛就是爛 爛到不行 爛到該死的地步

但頑皮狗那邊工作的朋友也跟我說
尼爾這次是被迫背了一個黑鍋
大家可能不知道頑皮狗完全管不到這些洗評論的蟑螂
頑皮狗完全管不到這些洗評論的蟑螂
頑皮狗完全管不到這些洗評論的蟑螂

我也是第一次聽到覺得幹怎麼可能?
但GateKeeper部門是直屬於Sony本部的
和頑皮狗所屬的遊戲部門並不互相隸屬
GateKeeper沒有一個人是尼爾管的
沒有一個人是尼爾派的
沒有一個人的考績是尼爾打的
沒有一份薪水是尼爾的頑皮狗發的

尼爾名義上貴為頑皮狗的遊戲總監
但只能影響到Sony的遊戲部門
GateKeeper部門沒有一個人是直屬他管的

GateKeeper部門這些人就是十幾幾十年下來
跟當初那些在各大評論區洗評論攻擊其他廠商的傢伙一樣
是一群垃圾的老油條
講難聽一點叫作網路蟑螂

鄉民要強打GateKeeper有多爛是沒關係
反正打到的都是你們幾十年的網路蟑螂
建議Sony嚴懲失職人員
盡量打沒關係
反正打的都是那些Sony的老油條
打死換光光Sony的遊戲部門會很高興的

邊間寫game既吹奏過隻game都應該鞭啦
第一間就鞭鳩01

劇情：網上劇透大多為假 要自己玩先知接下來說說大家最關心的劇情方面；相信有留意此作的玩家都知道因為事故，遊戲的CG影片遭到洩漏，劇透亦因而流出，而很多人在看完劇透之後都對本作劇情非常不滿，從而在網上引發一連串負評。

肥仔想變到abby咁大隻
聽講係咪舉下野就得

真係比哩個fake撚咗，dllm

sony有得退

食捲餅

劇透太多為假 要自己玩先知
劇透太多為假 要自己玩先知
劇透太多為假 要自己玩先知

喂多謝晒呀sony 又派job比紅底01

5星咁多 擺明玩野

過左十萬訂閱大膽左

全世界都有打手架啦 未又係請返黎 唔好睇得架仔咁高尚 有錢乜都有人做

睇得佢都唔係想睇佢奶啦大佬
要睇人點奶睇宅01得啦

依班撚樣真係有精神病
永遠永遠都係屌人冇玩過隻GAME, 冇爆機就冇資格評論隻GAME
劇情冇問題, 有問題都係玩家接受能力低嘅問題, 叫人玩隻GAME番黎玩左先評論

依家武漢肺炎其間要放無薪假收入大減
仲要我洗幾百蚊買舊屎番黎睇下有幾臭? 我冇買到舊屎番黎就代表我冇資格批評舊屎臭???
我返工咁辛苦放工返屋企想舒舒服服享受遊戲, 唔通仲要受依隻爛GAME折磨咩

早兩個月劇透流出已經話劇情爛, 依家隻GAME出左大部份人都屌隻GAME, 咁都仲走去買就犯賤啦

你爆左機佢都會話你唔識欣賞你唔係pro game評你唔係game producuer 你唔夠專業啦 乜撚都有得拎黎兜架

屌你老母唔好玩就唔好玩架啦講咁撚多把鳩咩

就連打手內容都係一致

末日世代擺到明 女人練唔到咁大隻，打手就死拗有資源，甚至腦補有supplement 供應足幾年

Joel 老咗好正常，打手就無視post 頭8點（冇一個打手有答）

架構好有問題，唔應該Joel 死 再要玩家操控 Abby，打手就話 玩完都明白Abby 好感觸

客觀地睇得出 劇情冇邏輯，一二代冇consistency ，打手就話大家靠估 同樣係腦補，咁樣黎矮化有論據一方

明明係劇情game，打手死要話 撇除劇情，隻game都算住作

打住SJW LGBT 反歧視旗號，拎Asian 黎講笑，打手就話 太大反應 純粹講笑（唔見拎 Black 講笑？）

假trailer 就係連登比較著重，其次台灣，支那好似冇乜人提

其實隻game第一日出就有人講假trailer 之後好似無人再講就不了了之

買賣post有人收$350
襯有價好放啦

你冇中過武漢肺炎而死, 所以你冇資格話武漢肺炎會死人

希望TLOU2可以幫之前靠炒switch賺錢既鋪頭全部蝕返哂啦

我對於質疑我製作遊戲實力的人，我真的很佩服他們的想法，你看我畫面那個細膩、那個玩法，在劇情那個張力、那個深度、那個轉折，說我不會造遊戲?我這次就要給大家，看我會不會弄個3a大作，我弄遊戲，基本上，先大賣50%、先大賣50%，好啦，我也不要講先賣個50%，先大賣50%大家可能誤會什麼意思，就是75%嘛！百分之五十乘百分之五十嘛！就百分之25嘛！再加上原本的百分之50，百分之75嘛，銷量的保證

reddit好似搞緊個聯署
去簽下名囉~

They lie to us 2

下集話佢食過啲病毒嚟

聯署喺呢度,
暫時有 1萬人簽左

首先你要係女人

4.3分

閪game

【The Last of Us Part 2】值得買嗎....... | 伏Game評
4星/5星(以中伏度計算)

老散幫人接貨

Abby個角色咁反感仲要人設咁撚有問題抵俾人鞭
你要話佢為左復仇日操夜操然後精通槍械潛行乜乜柒柒
話為左復仇練到力王咁大隻真係on9

之前Mass Effect 3 都試過...最終好似無乜用，只係整多個加長版結局，但結局方向無變...

不過無用都要簽，起碼有發到聲先

呢個channel收皮啦
p5s同tlou2都係4星伏

平民垃圾冇睇好耐

炒撚左ND, 搵原班人再REMAKE 啦

咁會合理好多，而家跟本亂咁黎整死角色

好似唔比0分出街
比高分就即post 到

writer 走左

標題:TLOU3確定了!這款遊戲將會是1的前傳故事，你將扮演一代向喬爾以及莎拉開槍的士兵，這款將在2027年的夏天推出喔!!!

然後下面就有一篇我覺得很有趣的回覆

-玩家，你必須向他們開槍，你不能瞄准其他任何地方，
我們將讓喬爾呆呆的看著你，其他的ai將關閉直到你射擊為止。

-我的天哪！你竟然開槍了！你的腦子到底tm怎麼了！
你真的向一個小女孩開了槍！你這個怪物！
順便她的名字叫莎拉，而且今天是她父親的生日。

“我原諒你了，士兵”喬爾對你敬了個禮。
薩拉一邊流血一邊對你豎起了大拇指。

湯米說：“開槍只會讓暴力循環下去。”
於是湯米把他的槍送給了你，還給了你20美元，以及一張麥當勞甜心卡。

幾分鐘後，士兵的同性戀男朋友跑了過來，
向薩拉身上吐了口水。

-扣人心弦的故事和奇妙的人物設定ign 10/10

之前話mgs survive 唔當mgs既話都唔係伏都講得既傻閪學人評game

往好個方面諗咪 原班人馬再組個工作室
整隻精神續作出黎

可能無用架,
不過可以將不滿嘅人數顯示到出黎,
如果數字係以十萬去計,
$ony 都咪話唔頭痕

咪係囉
p5s又係4星伏, tlou2又係4星伏, 但我覺得p5s好好多囉, 先唔講p5s幾好玩, 至少劇情冇逼我睇校長同鴨志田做愛

Post 頭可以加埋呢段

撇除劇情，TLOU2哪裡配得上「神作」兩字？

如題，目前大部分討論都是聚焦在劇情，護航也很喜歡說啥「不看劇情也是神作」

媒體評價也是啥「優良的遊戲性」「完美遊戲體驗」，好在哪裡也語焉不詳，不講我還以為在啥直銷現場，就差叫我刷卡屯貨了。

我還看到有評論甚至連趴下隱形都能吹，靠，那世紀能叫眼鏡蛇車出來是不是直接飛天了？

就我理解這種遊戲(我喜歡叫「秘境探險式(Uncharted)」遊戲)，基本上90%就是賣你劇情(包括畫面、演出)，
那我們就來看看不看劇情，TLOU2到底「神作」在哪。

不看劇情，這遊戲的標籤應該還有「恐怖生存」、「動作射擊」、「角色扮演」

1. 恐怖生存
這就不說了，不講Silent Hills P.T.或Outlast這種正宗恐怖遊戲，我覺得氣氛刻劃連惡靈古堡I都比不上。

2.動作射擊
首先這是個TPS，打槍爽度or深度肯定是比不上FPS (COD, BF, etc.)，所以我們單從TPS來看就好。

武器類型？抱歉，除了很少之外還沒有任何特色，對比Far Cry，人家那才叫末日生存會出現的拼裝武器。

武器差異化/改造？就+裝填速度，+傷害，-後座力這種隨便交差的改造，你不弄武器特效也就算了，像Borderland那樣每把槍有不同部件，每個部件有多個槍廠，讓玩家取捨不行嗎？

天賦技能？一樣是隨便交差的天賦，+生命+移動速度+治療...
有獨特設計的天賦嗎？沒有。
不獨特那有多樣化嗎？沒有。
天賦能彼此配合，產生化學效應(也就是combo)，形成特色Build嗎？不能。
天賦成長後能有完全不同的打法，帶來不同的遊戲體驗嗎？不能。
暗殺開槍暗殺開槍，煙霧彈地雷，就這樣。
不用拿D2、POE這種來比，Fallout/仁王/刺客教條，TLOU2的天賦系統比得過哪個？個人認為連地平線都贏TLOU2。

你說你一個TPS/動作遊戲，武器沒特色、角色技能沒特色、遊玩方式沒特色，神作？

3.角色扮演
這遊戲有豐富的地貌、大量的地城任務、各種地圖隨機事件嗎？
(對比對象Fallout/TESV/GTA/BOTW)
沒有。

這遊戲有高自由度的NPC交流和事件選擇，強化帶入感嗎？
(對比對象巫師3/TESV)
沒有。

這遊戲有精妙的關卡設計，讓玩家透過各種資源(技能)搭配，高自由度通關嗎？
(對比對象BOTW/Hitman)
沒有。

你說一個角色扮演遊戲，沒有探索深度、沒有選擇深度、沒有關卡深度，神作？
當然，有的人會說：「你都拿其他遊戲的強項來比，那當然沒得比」
奇怪了，
護航的不是說劇情不看也是神作嗎？
各路評論不是說因為劇情不能評，光評其他部份給10/10嗎？

本來，要是TLOU2劇情不出問題的話，以上都不是問題，
就像我開頭說的，這類遊戲，遊戲性本來就不是重點，為劇情服務而已。

但今天不看劇情，除了以上大項外，另外再看收集要素、競技對抗、玩家合作、經營規劃、設計建造
我就問最後生還者2有哪些特點，哪些「遊戲性」搆得著「神作」的邊的？
遊戲上有任何獨特性、開創性，或是集現有設計為大成的地方嗎？

並不是說這是款「很差」的遊戲，還算是款流水線生產出來的3A佳作吧，不過相比「神作」名號，配不上。

個聯署人數去得好慢,
有無人有巴哈ACC, 叫台仔幫手簽?

係懷仔FB睇到呢張相

【其他】關於巴哈姆特編輯阿豪所造成的風波

切割了

我睇完，其實都係想懶係公正咁講隻game,又係畫面好又係玩法吸引，總之唔係tlou就冇問題，最尾四伏似唔想俾人屌先講

慘慘豬

呢個channel其實主觀偏頗到不得了，唔係話唔睇得，佢有d point係會中，但佢可以因為一個半個缺點而扣到隻game落底，rdr2同xb2就係好仍子，參考下算啦

阿豪:我叫阿豪

啊豪:我都係打份工啫

RACIST GAME

I M ASIAN I FEEL BAD

完全冇參考價值

佢d所謂評論根本同鳩up冇分別

其實打機好睇個人
評測都係睇一睇ONLY

今次班媒體比起評高分
最撚大鑊係講 劇透內容係假 叫人放心買
前者係你間野口味有問題 後者係直接呃鳩人

簽左

台灣個隻萊斯先呃人劇透係假
再幫垃圾劇情護航
兩樣衰哂

50分鐘係咁講廢話
話自己對第一集無感
所以覺得第二集好正
on撚9
如果有玩第一集一定唔會講得出依句說話

呢個YTer真係憎ND憎到入骨......搵晒STREAM既REACTION同埋網上評論, 一直唔停咁追殺...

根本一直都冇人敢過PS嘅壞話

p5s懷疑佢無玩過無雙
p5s無雙味道仲重過三國7同三國8
建議佢玩下三國8/三國4/三國3
再去評p5s
p5s 作為p系列應該無問題
作為暗榮無雙類應該係超班的。
利申p5 p5r 都有玩
p5s玩左日版

好地地玩下語言偽術,話流出係真,但劇情表現好好咪得lor
都唔明點解要直情講大話
不過可能係ND份NDA講明一定要呃鳩人D流出係假啦

自取其辱

真係咁串？

P5S係好GAME無錯, 但係我覺得唔應該當佢無雙類因為無法割草, 用無雙既打法會死得好難睇...D人話似KINGDOM HEARTS多D.....

因為呢集唔用屬性打返會死得好快
我一開頭都當無雙，但好快就打消左念頭
前面我講得唔好

我都嚇親

troll

刷分真係有用

費事同啲狗嘈啦

成個youtube都有人玩比你睇，直頭全劇情放上去，未玩過都親眼睇到有問題啦，唔通明知有事仲比錢買咩

腦裝屎先會話神作

小島都玩到嬲嬲豬

以後有小島秀夫必買

條友出完鳩噏片到而家都唔敢上水

一代真係神

以前無睇game 評之下預購Anthem - 無做功課，中伏我抵死

今之我醒啦，睇左IGN 呢類嘅官方game 評先決定買 - 丫屌，咁撚樣都中伏

啱啱爆左death stranding，論故事同表達方式真係拋離tlou2幾條街

唔咁講點昆你哋清蟹貨

睇嚟唔會同sony合作了

玩完TLOU2令我更欣賞Death Stranding
唔食屎都唔會知正常食物有幾撚正

Death streading係玩法問題啫

其實個戰鬥係好，ma技loop返c3打破防，追擊有大量miss判定用黎位移，其實可以打出好多花款，前期就有隻軟泥怪屬耐物耐可以硬頂boss連hits，中期，後期d p多左只要針對到屬性換p換人就可以華麗與傷害與防禦兼顧，只係sp技可直接出，俾手殘既人一個直接快速破防既選擇姐，有缺點個打擊感差左少少

俾佢講到一文不值，擺明想快d爆機冇撚透隻game，當左sp技係唯一解

佢隻死亡擱淺
就係畀評分網搞

XB2 未玩完就9up已經睇透佢哋

其實係 當時ign比6定7分

好撚賤

知班打手好撚鍾意拎無爆機 無比錢
我係頭POST突登比埋例子
我碟野食有曱甴 係到 我唔撚洗埋埋單 食埋隻曱甴落肚先屌得啊

cliff 係neil眼中一定係父權毒瘤，佢搞到sam冇得繼續做BB，然後sam會恨佢一生

唔知sony 保邊個

咁我又信Death Stranding 賣得冇TLOS咁好
公平咩

最有可能係扮死

咩料做咩串得咁勁
ND定NEIL 得罪人得罪到咁誇張抽擊

擺明小島玩完都嬲爆爆啦

信「權威」係另一種抵死

話曬同行 真心好少會咁撚直接喎

玩完TLOU2,講真我幾享受成隻game

老島民終於上水了

廚師：你都未食哂就話唔好食

[閒聊] TLOU2 可能有比艾比更嚴重的問題

快D狗咬狗

條友出名食開屎

哇 NEIL高明啊
知道自己隻GAME實比人圍屌 加張咁既地圖
咁就令 港台中聯盟 無左
本身圍屌 變互屌
真正既黑暗兵法 NEIL哥

一早頂唔順block左

點會
大家不知幾想睇nmsl國VS LBGT 其他乜乜77

支持大國出征
反正習仔本來就唔鐘意gay
將tlou 同sony 趕出中國！

SONY 鎖PS4 已經令好多支仔唔敢買PS5
加多單咁既野
SONY無埋中國市場 專心含SJW啦

將佢啲投資充公埋啦
bilibili 個啲有佢份
展現大國風範

是中國人 就抵制BILIBILI唔好比錢SONY

Neil真係勁 真攬炒

Neil:我唔需要你地鍾意我 我要既係
你們記住我!

今日之前我以為佢on9啫 今日之後我信佢真xbox臥底

你要知當時嘅ign仲被叫做最好幾間media

M$:捉棋捉左20年 送隻TLOU神作比你 再用2代埋你單

嗰2 位係咩人嚟

不如睇neil幾時入職啦

維基寫2004年以編程實習生的身分加入了頑皮狗
在佛羅里達大學學習犯罪學

個撚樣40 歲左右？

維基寫依家41
1978年12月5日（41歲）

neil:為左M$ 我咩都肯做

TLOUS第1集既製作人
個個上去話miss you please comeback and save ND

我見過第二個最撚打得嘅人in Neil we trust

TIME WILL TELL
依家PS5都會重製DS都知咩係好GAME

我估你兩個講緊既DS唔係同一隻?

台灣最大網上買賣平台露天拍賣上，有遊戲網店推出《動物森友會》限量版 Nintendo Switch 主機與《The Last of Us Part II》的同梱版，店家竟想到把大熱的《動物森友會》主機梱上《The Last of Us Part II》意圖清死貨。

ON9到一個點

push

Death Stranding? Demons Souls?

SORRY

超氣人IP

我都頂依個阿豪唔順好耐
我成日睇巴哈D mobile game資訊條友成日彈出黎講廢話阻著我睇片

無畏風波呢句好港共feel

見到佢quote Mitchell Dyer道歉
睇左下佢篇爆料，原來佢係前ign editor

ds除左玩法太多缺陷，其他都唔差可惜，幾鐘意個世界觀

見到個page真係咁覆
係咪真page黎

巴哈有篇文推論原本劇情，基本上cockman一定幾度修改過劇情，導致員工瘋狂加班，最後愈改愈鳩，員工頂唔順出黎爆料

係經一事蔡一智

好似係

個重孤單感真係無乜game 比得上

同行都直接串鳩佢
ND今次無架啦

抵啦

等陣先
上kojima productions個官網無FB喎
應該唔係真page

大把媒體收曬錢

見個page有寫
by fan of Kojima

你咁講一陣班盲崇日會嚟喪咬你

Tlou 2以玩鳩fans 同埋反諷lgbt 來講算高質

一入game個種空虛感超正
d歌同畫面
不過gameplay作業感重

刷分刷到上10分指日可待
我想落0分 幾日都係死ser
但滿分評論直線上升

其實又係衰trailer,當年搞到神神秘秘，令好多人有好多瑕想，點知玩落原來係做基建師+送貨佬，所以啲人幻想破滅屌曬鬼

初頭吹到係建立城市出黎
玩得耐就會越多建築物
點知完全兩樣野
我玩到雪山無心機玩支線送貨
係咁衝主線完埋佢
但劇情真係好正

但個故事都叫有意思, 我諗3A 大作垃圾之最一定係TLOU2

玩到強迫症，唔送唔安樂

玩家負評要多久才會影響到遊戲銷量

很多人說玩家負評會影響到遊戲銷量，那麼究竟要多久呢？以下使用德國政府的統計數據來分析，該數據幫含了實體與數位版銷量。

首先是惡名昭彰的《全境封鎖》，可以看到《全境封鎖2》首月的只有《全境封鎖》的一半，這也符合當時英國銷售顯示的資料，《全境封鎖2》（首周）實體銷量僅為初代20%，不難看出玩家都在觀望這款遊戲。

同樣的現象也能從其他UBI的遊戲發現，像是《看門狗》《極地戰嚎》，下一款作品不管是首月熱度和整體銷售量都有明顯差距，例如《極地戰嚎4》的首月就等於《極地戰嚎5》賣5個月的銷量。

如果一款遊戲受到玩家負評，那麼下一款作品的銷售量肯定受到打擊，但對於原先受到負評的遊戲，可能需要幾個月以上的時間才能看到效果。

呢單野一定要繼續燒，Naughty dog 收皮指日可待

燒就實燒
但任天堂都自爆緊
任天堂同SONY講:大家都係日本公司 我幫你!

拎pkm同tlou比 唔好玩啦
Pkm玩家食開屎 未驚過

我覺得睇下星期銷量已經會知，上面講個幾隻既問題根本唔係同一個級數

市場會反映一切
依家已經有大量二手碟放售

左膠：有lgbtq就一定係好作品，你唔同意你就係納粹法西斯

無 同騰訊合作
係SWITCH 上面玩PKM MOBA啫
驚喜麻

收收埋埋原來同支那騰訊整咗隻垃圾出嚟

pkm手機驚同騰訊合作

[可以使用野生精靈黎升級同進化哦~幾有趣~]
屌你食兵就食兵啦

係味有班人話雲玩家冇資格批評隻GAME?
有人白金左一樣屌到隻GAME仆街

老實講,隻game反個人主義,玩we connect 大家開心share
呢種模式有人鐘意有人唔鐘意
但你唔鐘意可以玩單機
可能悶少少
都好過依家咁樣直接將作者既諗法塞入去逼你玩

Hk01 林卓恆

上面我問過條撚樣幾多歲
其實係咪出嚟做野真係會改變左一個人
一個總監竟然可以咁撚樣做野，睇落真係完全唔需要同任何人負責

睇完巴哈一個網友嘅分析對比post
一個人為左自己嘅執念去大改成個遊戲
個過程已經恐佈，出嚟結果重更加恐怖
佢將啲角色調嚟調去，本來創作方面佢係有自由
但自己又講大話，同埋睇得出佢都唔重視之前公佈過嘅遊戲片段

可惜俾個垃圾網洗到玩家評分上4.3
唔係原本3.3仲好笑

有時創作自由同有限制之間真係好難平衡
自由得閒就搞到tlou2咁
限制又搞到mgs5咁

tlou2好明顯已經唔係自由得濟,係上上下下都覺得唔會有問題,因為我地有光環

覺得有問題嘅人好似Bruce Straley都走晒啦
有70%都係新員工黎

個名
Neil Druckmann根本係自high 覺得自己係genius artist整咗隻master piece
上網搵到d資料 佢迫走Tlou1女編劇 間公司迫人簽d 封口contract 迫人加班冇補水 唔可以有反對聲音 覺得食政治正確可以搵到錢 所以咪變new dog
自己係Jewish 唔比人對猶太教堂d野開槍 套game根本係佢用一太堆資源整比自己打飛機

希望呢單野會話比遊戲商聽咪撚再亂加政治正確落去

幫推屌你老母垃圾驚.

老實講pkm d周邊game除左不思議迷宮之外唔會玩咁濟, 所以雖然覺得同企鵝合作搵鬼玩, 但其實唔太有感覺

但tlou2就點諗都好嬲, 仲越諗越嬲, pkm出隻完全唔會考慮玩既moba唔會對呢個世界造成太大影響, 但你睇下neil條L樣就知, sjw一旦成功以後所有game都會逼你食屎+情緒勒索你

原來一代有舞台劇 d戲好勁
好想知今次二代會唔會重現大山婆打喬爾夫球

如果有二代希望會有人扮Neil再對佢吐口水

唔係你唔玩pkm就無事架
今次任天堂單野 係中國入侵遊戲界既一個猛藥
中國一直都入侵緊遊戲界架啦 唔係抄就係買
但今次係講緊一個世界級影響力既ip

燒tlou2呢單野 係唔想接受sjw既政治正確
但同時都唔可以有中國既政治正確係到

中國依家同埋pkm合作做遊戲 下一步呢

無理打走鬼佬既政治正確 之後就去接受中國政治正確架

中國愈黎愈大影響力 玩家就要接受愈多既和諧內容

所以nd唔可以放過 但任天堂一樣的
nd係衰多一樣呃人啫
但中國擺明車馬入侵 都唔得

燒nd 燒sony 燒任天堂
唔係因為個人喜好
係為左保護遊戲界

你睇出面幾多死忠存在
就知道遊戲可以有幾大影響力係到

當然, 但騰訊作為任天堂係中國地區既發行代理, 其實本來就預料會有進一步既合作計畫，呢隻咁既聯名GAME當然唔樂見, 呢個亦都係出面主流意見

應該點講呢, 我地本來就一直都反對紅色勢力入侵架啦lol 早既從2014年, 近既都從舊年6月開始已經有共識, 只要繼續做我地一直都做緊既針對中共既國際文宣任務, 等世界上既人更熟悉同了解中共既魔爪近在咫尺, 就一定可以令大家警覺, 最終擊潰佢地

而且某程度上極左(好似今次d antifa)本來就係中共同路人, 算係同一目標

所以今次真係一個聯繫外國玩家既好時機
好多鬼佬都唔覺中資有咩問題

今次騰訊就比佢地知道 佢地唔幫手一起反抗中共
佢地鍾意既遊戲都只會走向中共想要既 充滿金錢味既 垃圾遊戲

比起係咁講中共入侵有幾大件事
比佢地親身感受既效果更加大

利用得好 絕對有利於外國平民明白中共既影響力

呢啲人根本社會毒瘤
佢上到位代表個制度有問題

希望連登有狙擊
有佢份嘅遊戲唔會買

d鬼佬其實大部份都唔介意支那入侵

不嬲所有地區都係3-4 成嘅人抗爭

驚閪，我強國走水偷渡大國

又多一個剪碟 仲要係藍光光碟艾莉版

pkm今次有冇拍假trailer瞞玩家唔係換skin既皇者榮耀？
佢而家完全冇呃人，玩家決定buy唔buy呢個遊戲囉，冇人玩自然會收皮。

同Sony 拍假trailer 比真係少兒科。

利申唔會玩呢隻pkm, 劍盾都冇玩，
但小朋友玩緊smile

推post

其實佢講得幾好
雖然係殘字
但論點有理有據, 講果d角色同劇情問題可以駁到班打手一橦都冇

講中曬我依家嘅感受
可惜左咁比心機整個玩法同地圖
想再玩下近戰打9人 但又唔想再睇多次個垃圾劇情同控制隻金剛阿比

法式料理咁比一隻靚碟你 上面仲有菜呀 醬料咁 但中間係屎

4.5分

台灣巴哈有人用trailer同實際遊戲做對比 用推理還原出TLOU2原本劇情

垃圾NEIL 真係屌你老母 死一百次都唔夠

呢條預告片 擺明個劇情係
ELLIE係暴風雪到 唔見左DINA(1:04)
然後見到木屋 之後就入去叫對方唔好
(1:26)明顯係槍聲黎 係比人槍殺
跟住話比你聽ELLIE去報仇
然後最尾出JOEL
咁又點會係JOEL死呢?

本身夠曬料做一代神作
屌你老母最後變成咁

你話本身就寫唔出好故事就話啫
依家係明明寫到 但棄用

成隻game嘅章節與章節之間個轉折點真好鬼奇怪
硬係覺得好夾硬
最誇張真係abby去劇院搵ellie個段
兩次都轉得莫名奇妙
上一秒好緊張ellie到底會唔會有事
下一秒就變左去玩大猩猩
再唔係就ellie畀猩猩打到訓低
就嚟要死嘅時候
下一幕就變成一年後平淡生活
當口我真係睇到問撚晒號

好似話joel原本唔洗死添
仲有條女會陪佢過世
不過依家就變成Golf

唔知道第二週銷售會跌幾多
同埋想問下係咪開始有大量二手
想睇佢收皮

流出黎既係 有條女陪JOEL跳舞
JOEL真係好撚慘
行屍走肉左20年
見到ELLIE之後有新既人生
點知4年就玩撚完
呢4年ELLIE仲要做仆街女

真心覺得JOEL應該係盲
正常黎講遊戲公司唔會斷自己後路
死主角都唔會係 比人感覺嬲鳩
只會係為憾

隻game 我pre-order買，但見個個都咁嬲屌到咁
而家完全冇意欲開黎玩唔拆放出去係咪最好既決定

你係放既好早啲放
個價愈黎愈低 分分鍾唔收都唔奇

琴日已經見到有人賣250

一手都賣唔到出去
點收二手 拎去賣

隻game第一日就開始跌價
你要放就快手
遲啲可能冇人肯收
又或者你可以體驗下痛苦
你會有全新嘅體會

你會覺得之前玩過既伏game 都唔係好差啫。

我用咗啲時間睇完佢條吹奏片，佢都幾過份
9up果段無心情睇

呢個真傻閪黎
以為全世界媒體都講劇透係假
佢跟住講就無事

人地巴哈個啲 產業有幾大
佢就只有FANS係到
仲要呃鳩自己啲FANS
無FANS 撚有人搵佢落廣告咩

Neil:我要為所有你地講既垃圾GAME正名
今後我就係 遊戲界既下限代表

如果用呢個故事一早上神枱
今次真係曬撚左隻game
明明今集d場景同氣氛做得好好
唉 屌你老母

改個公司名又出過
學d 藍屍食店咁

其實依加都上左神枱
認真:其實咁樣幾好,要班遊戲商再思考下係咪真係要咁政治正確

其實根據NEIL條撚樣既講法呢
係原劇情 最多只會係TLOU FANS討論
而且只會得出一個幾好 唔錯 既結論

NEIL想做一隻引爆全球熱烈討論既遊戲
那怕大家係屌

NEIL既目標唔係要人'讚'
係要'多人'討論

neil要既係遊戲界留名
唔係幾年出一次既神作
神作可以有好多隻
但neil要所有人 都記住佢做既tlou2

咁佢成功左喇

咁樣就解釋到點解neil咁開心
同埋堅持自己無錯
佢本身目的就係想咁樣
無料做小島 咁咪行另一條路

Neil 本身應該係有料
睇佢一代 sarah死果幕take 咗9次

睇得出演員次次好落力演，Neil 都唔收貨
衰果d take 一係反應太誇、一係唔符合 Joel人物氣質
Joel 個演員甚至話喊到冇力喊

完成果take 真係做得最好，好含蓄咁表現出大男人既無力感
唔洗大嗌 喊虎喊忽，完全就係 Joel本人咁

一隻video game 都要求有電影級演技，呢個執著係respect
如果二代正正常常，呢條友都上到神枱
都唔知7年黎佢經歷咗d乜
成個腦都係LGBT，又變做雙重標準SJW，on99咁

真係唔該個編劇睇下nier 係點寫
bad end 唔係問題
最重要bad end 得有價值
btw 睇完tlou2 再睇nier
成隻nier 立即再昇華多一個層次

唔好拎垃圾同nier比

個故事連快餐遊戲都不如

Joel爾夫球

屌撚柒你nd

咁嘅話其實都係普通 但唔會好似而家咁
1其實個故事都唔係話好標青 係氣氛 人物描寫得好好

咪就係普通 所以neil唔要
佢自己親自講唔要收到玩家 講普通既評價
神作佢又寫唔出 咪行神作既相反

其實佢唔識將個故仔昇華冇辦法

所以可以屌鳩neil係仆街仔
但好難話佢錯
佢做到曬佢要既野

1位（初登場） PS4 The Last of Us Part II（ラスト・オブ・アス パートII）
17万8696本／ソニー・インタラクティブエンタテインメント／2020年6月19日発売

2位（先週1位） Switch あつまれ どうぶつの森
73680本（累計 493万4168本）／任天堂／2020年3月20日発売

3位（先週2位） Switch 世界のアソビ大全51
32673本（累計 14万4297本）／任天堂／2020年6月5日発売

日本有17萬個人中伏

大把人見到The last of us出2就已經狗衝去畀錢
我都係其中一個

睇下keep唔keep到囉咁撚多二手係市場

原來NIER都係過左7年先有續作

睇完真心覺得佢好仆街
根本當所有角色都係工具

係咪要買數位版先可以喺PS Store俾評分？

根本夾硬改到9唔搭8

日本咁封建
唔知見到abby扑野會點

唔使理班打手講埋啲垃圾理由 根本大部分streamer都係勁無癮咁玩甚至中途棄game 要人玩哂先評得都on99

覺得舊version好睇好多
起碼每個角色對推進故事同人物成長係有幫助
而家似睇葉念琛婆媽愛情劇多d

荷里活舐咁多次野都未知錯啦

之前D GAME DIRECTOR唔系佢, 有控制住

依家佢自己玩曬即刻出事

日本仔有咩未玩過

有邊套舐野?

Ellie同Abby兩條線故事都極度無營養
Ellie一係同Dina flirt，一係就Jesse搵Ellie做感情顧問，喺度分析點解Dina大肚唔話佢知
Abby就成日喺度諗同Owen d往事
Ellie線好d，同Joel嗰d回憶正好多

捉鬼敢死隊變晒女人，Star War女人做主角，Captain Marvel成為MCU最乞人憎角色

即係同掛名導演差唔多？

仲癲嘅都有

日本版果段CUT左所以唔知lol

真架？

得第一套係收皮,另外2套一樣大收點會舐野

啲對話完全帶唔起個遊戲深度

Ellie追殺到去水族館，搵到Tommy之後放棄咗再搵Abby

成件事超級兒戲，唔係Abby出現，大家真係開開心心咁番屋企cls

除左恐龍館
all shit

除bra嗰刻即刻black screen

Dina 唔舒服留低
Jesse 同 Ellie 出黎果陣已經問過 搵到Tommy後，Ellie 願唔願意番去
Ellie答 會
Jesse 話 咁樣你會放過一d仆街（Abby）
Ellie 用Dina 應該番去jackson town 呢個原因，暗示唔會報仇

Fine
咁之後Ellie 又要拋低Dina 去殺Abby
毫無邏輯

屌 原來係owen除衫就即cut

不能只有我看到

飛住睇人玩到個度
睇黎唔駛再浪費時間睇落去

下禮拜分分鐘跌出前10

我送貨送到後期,
直頭唔想遇到敵人
啲時間 SoS 訂單好好玩,
有啲位以為點都無可能做到,
由最初要十幾分鐘, 慢慢 10分鐘內, 最後 5分鐘完成, 好有滿足感

除咗tlou2係ditector外，佢之前都係比橋既角色，無最後話事權。
事實證明Neil係game desing上係九流垃圾。
佢只係識「劇情」仲要自high，美劇水平

玩到一半先黎轉角色，仲要升級，武器要重新做過
咁既design，成個玩家體驗極差。
兩個角色既能力/玩法極度相同，完全唔明分兩個做咩。

仲咪計level design極度重複，單一化。
補給>感染者>補給>人類>補給>目的地劇情
就咁樣你玩足6day

同伴作用不大，功用相同，無話唔同人有不同技能。

「半個鐘頭來回，仲加埋送貨？」

咪係，仲要升個仇人，迫你睇兩次JOLF 再加多次 ANIMAL PLANET
其實佢掉動一下D次序都冇咁大鑊

寫錯左, 應該係限時 LoL

如果比kojima整tlou2會點?

想佢重現gundam breaker 半折 95%off

做事封建但一講到性啦wor

班Jk得閒就

佢成功咗，嚴重懷疑佢係咪暗黑兵法。

寫政治正確lgbt 唔使寫得咁核突。完全有更好嘅劇本。

佢而家係玩到公司走7成員工、玩殘所有媒體公信力證明fake news 係真實存在、甚至令到玩家同唔係玩家都覺得強行插入lgbt,racist 極度嘔心，其他驚廠唔敢再咁明目張膽咁玩政治正確。你睇2077嚇到delay，唔敢同tlou2 爭goty

同lgbt協會啲人都出黎反佢

都唔明點解呢d垃圾劇情game都有人推
睇電影都好過玩呢種垃圾

會有勁多Joel 擺pose chok 樣既鏡頭
“Go Joel, our legendary infected killer”

然後一定要有惡攪元素。道具方便起碼要有紙皮箱，Ellie可以食大麻, etc

我到左後期反而係咁搵怪打
打怪資源好豐富
最後同班人連線make america great again
其實個感覺好正
不過death stranding真係好睇電波
啱Channel就好玩

感覺佢即刻出P5S 合作片都算係話比我地聽仲有廣告

K島見到: How it Should Have Ended

另外原來有拉兩個配音員出黎陪葬

以下轉發重點
1. 喬爾之死的安排

關於這個決定是Neil和Troy一起經過討論並且達成共識的，而且是必要的劇情。Neil提到當初一代因為是在玩家沒有任何預先期待的情況下推出，大家不認識喬爾和艾莉，結果一代評價非常好，粉絲非常喜愛喬爾和愛莉這兩位角色。那這也會產生一種情況為，粉絲就某種程度而言，會比起Neil、Troy和Ashely他們三個還要了解喬爾和愛莉。這也是為什麼Neil覺得續作會這麼難處理的原因，就是因為會產生所謂要「尊敬角色」這個現象。但是在最後生還者這個嚴峻的世界觀裡，任何角色都不該享有這個特權，不管喬爾在一代是英雄還是壞人，這都不重要，這都不影響喬爾會怎麼在這樣的世界中死去，他都不該享有「要死必須死得有價值、有光榮的特權」。

Neil進一步表示喬爾生活在傑克森市4年了，這4年來傑克森市一直有在尋找並接納在外地的生還者們加入，因此當喬爾和湯米跟隨艾比進去山莊的時候，他們不覺得這是一個陷阱，他們並不想待在那裡，反而是想邀請艾比一行人一起去傑克森市。在面對艾比一行人時，喬爾其實是充滿戒心的，唯獨對艾比以外，因為他認為一個跟愛莉差不多年紀、又是一個剛才被他所救且共患難的艾比不會是威脅，這就是喬爾疏忽的點，就是喬爾唯獨對艾比卸下心防而導致悲劇。還有一點就是，喬爾知道他們面對的不是一代的獵人，而是一般人而已，就像在傑克森市生活的一般人一樣。

Troy甚至對於自己飾演喬爾當下一個表情可能沒有詮釋地很完美給予自己批評，就是有那麼一瞬間，喬爾自己內心的OS為: 你看看你，這就是你輕易讓自己去相信別人、相信去愛、相信感覺、相信自己在這是安全的，進而導致卸下心防而付出代價，這就是你的下場，這是一個非常後悔的瞬間。

Troy表示在這世上絕對沒有其他人更有資格比起他和Neil熱愛並在乎喬爾這個角色，如果他們都覺得這個劇情安排並沒有不尊敬這個角色的話，其他人有意見歡迎跟他和Neil討論。

2.關於預告片誤導

Neil表示他是從他個人非常喜愛的遊戲 - 潛龍諜影2當初E3預告獲得的靈感，那這部分會涉及潛龍諜影2的劇透有興趣的可以去了解，此外Neil更額外舉了汪達與巨像的最後橋段為參考例子。

3.愛莉最後為什麼不殺艾比

就Ashely本人表示，雖然她已經知道結局如何，但她本人在玩這個遊戲時，身為一個玩家的她也無法按下手中搖桿正方形對艾比進行最後一擊，因為她覺得那是愛莉這個角色心中最後僅存的一絲光芒，如果愛莉殺了艾比，那愛莉就真的就徹底失去人性了，也很慶幸愛莉沒有這麼做。並且以艾比殺了喬爾成功復仇為鏡面舉例，艾比就算成功報仇，但她還是沒有從內心黑暗中走出來，是直到她有天被一直以來在對抗的殘疤小孩葉拉和列夫所救並開始在乎他們的時候，她才找到她繼續活下去的意義，也就是歐文所說的黑暗中的一絲光明。

errrrrr

still a better story than tlou2

我認真

傻豬黎既，發展到而家咁唔通出黎話：“我早就覺得劇本爛架啦”倒自己米咩，官方嘗試洗白既一環姐，實情佢地“想”點樣表達點樣有內涵根本就唔重要,重要既係大部分既觀眾接受到既係乜野，仲話唔滿意可以同Neil討論？咪俾佢標籤左做性別性向種族歧視三合一人渣囉

事到如今點漂白都係無用架啦，NewDog你都係收皮啦

真係後續發展同動物朋友一樣

Abby同ellie 差唔多年紀？你睇個外形邊忽似差唔多年紀仲話無放下戒心 自己放低武器走去中間俾人圍 講埋啲垃圾借口洗白

大山婆打到去WLF基地地底嗰度
隻game除左劇情鳩之外仲好粗製濫做
中bugs個人無啦啦凌空又有
開左房門無啦啦入唔到去要reboot
入到去地底嗰度無啦啦勁lag
7年時間debug都做嗰好

可能因為嗰part係最近幾個月先夾硬加落去

聲優之盾

依條撚樣思想有問題，仲特登整自己個樣向joel吐口水，有邊個製作人會咁樣對自己隻game個主角

徹底失去人性
咁成隻game殺咁多人係為乜
Am I joke to you?

不停拉人落水

本來一開始Abby kill joe果個位都勉強OK,

但到後期玩完Abby路線之後, 就會覺得夾硬來,
岩岩俾JOE救完, 之後就一個SHOTGUN 掃埋去?
再慢慢玩?

同後面想帶出來abby個性格好唔夾喎,
如果真係咁冷血, 果兩妹弟救完Abby, Abby拎返槍都應該都一野打爆佢地啦;

左膠思想係咁矛盾
成隻game玩幾十個鐘啲人類射到你死我亡就ok
前面殺幾多百個人類就ok, 甚至連大肚婆都隊死埋都無問題
但最後如果殺多隻大猩猩就會喪失人性

其實睇完都唔知乜撚野理據嚟

母猩猩主線好撚嘔心

冇架，純粹想繼續死撐落去

打手：ellie本人都話無問題呀

前面殺幾百個就ok,後面殺大猩猩就=冇人性wtf,又冇得好似mgs咁不殺，笑撚死，自相矛盾到一個極點鴨比為左救個細路而殺人=救贖，笑撚死咩，咁佢有冇考慮過果d人都有老豆老母架

推佢地出黎一齊受靶

白左d邏輯係咪死撚晒

我仲記得有一幕係佢畀以前wolf嘅成員認到
叫左聲Abby
下一秒就畀abby殺鬼咗

傻豬黎既,白左邊到有邏輯

即係咁 覺得自己無問題 做咩出黎解釋先
實有人支持佢架喎
做咩理啲反對既人

驚支持既人 唔夠數買下隻遊戲啊

Sony 仲係度爭扎
隻垃圾搞低自己啲品味

一代game designer Bruce 走咗
之前係Neil 同 Bruce互相制衡
依家 Neil玩晒咪出事
Bruce話過最著重係玩家遊戲體驗
唔講劇情，Abby 線要升過技能已經好冇體驗感

Ellie 自此變末世聖母
人地打佢一巴，唔准還手，要俾另外塊面人打多一巴
以後手槍獵槍變晒善良的槍
人地姦佢，唔應該好似一代為反抗而殺佢
Dina 同 JJ 俾hunter先姦後殺，都唔准報仇！
堪比耶穌呀 屌晒佢地老母

Sony宣布tlou2全球銷量400萬
屌你老母 呃咁多人

話說玩番1代，點樣解決頭暈問題？
平時玩槍game都唔會頭暈，玩tlou 玩兩個鐘又暈又想嘔咁，隔幾個鐘仲暈緊
google 好多人都係咁

我都係
改下鏡頭靈敏度好似有D用

算比我想像中少

較到最低都覺得好快

白左成最大贏家

你將fps由60改做30試下

而家投到0分但係比打手刷到上4.6

頭一星期？

咁算少啦
佢出晒奶力
如果冇劇透
輕鬆過千贏

係時候做野啦

冷靜返之後呢幾日我keep住留意相關新聞，越睇越覺得好笑
最後的呃呃呃2 真係名副其實

剛剛爆左機
Ghost of Tsushima 表示無壓力

咁都過400食開屎架班友希望後續炒車

都係俾人鬧一陣啫

見大家已鬧冇氣
銷量繼續gogogo

你點得出𠵱個結論上面有台灣藍店比人棄張嘅圖 仲有香港日本台灣二手價跌成1/3放

推 唔好比佢停

恭喜你成功體驗完一代神作

推